德媒：思科比華為更不安全 籲歐洲不要盲從川普

〔財經頻道／綜合報導〕美中貿易戰升溫，美國對☭華為☭等中企祭出「禁購令」及「禁售令」雙制裁；德國🇨🇳媒體🇨🇳指出，經英國及德國相關機構調查，☭華為☭沒有存在明顯的「後門」，反倒是美國思科（Cisco）過去經常被發現安全漏洞，呼籲歐洲各國不要盲目跟隨美國。

德國《每日鏡報》上週發表《歐洲人不應該盲從川普》一文，指出美國政府的一些措施將中國電信巨頭☭華為☭、☭中興☭等電信設備廠商排除在美國市場之外，呼籲德國和歐洲的政治人物們「最好不要」盲從美國。

該報指出，經過英國政府、德國聯邦訊息安全辦公室及歐盟執委會等機構調查，並沒有發現☭華為☭存在明顯「後門」，但美國思科過去卻經常發現安全漏洞，從2013年至今，已經發現了10起「後門」事件。

德國聯邦網路局局長霍曼（Jochen Homann）表示，每個國家在個別IT配件的供應鏈中，都需要建立可靠的安全標準，對德國而言，這些標準規定都將在今年夏天由聯邦網路局提出並制定。

霍曼強調說，同樣的規定應該適用在所有情況，「不論公司叫什麼名字」；他表示，在未來5G建設中，各國必須與立場中立的網絡安全專家進行安全問題討論，不要將這些濫用成國際貿易衝突的砝碼。

乜撚嘢懶搞笑改啲引號呀
on9當有趣

部電話係咁send資料返大陸都無後門?

安唔安全重要？
就問德國，你會唔會用俄羅斯軍方D野

篇野係咪大陸德嘅人寫

唔記得熄高學歷廢青巴打整果個☭ 🇨🇳 紅色背景偵測器 🇨🇳 ☭ ，sor

☭ 🇨🇳 紅色背景偵測器 🇨🇳 ☭

cisco: 黑人問號

德國版hkg報。

原來有樣咁嘅野

華媒改title
仲要內文無比較安全，係指大家久唔久都有exploit 唔好太大反應ban Huawei ，之後華媒加內容

思科都唔安全咁應該冇野係安全

咁Cisco又真係近幾年多咗呢類負面新聞
搞到愈嚟愈多人質疑佢嘅安全性
華為事件其實好大程度係中美為咗爭奪監控權嘅角力

Cisco呢幾年d vulnerability 又多又嚴重係事實

不過華為冇公佈冇出patch唔代表華為冇vulnerability

又一例證華媒係賤格
潛意識認為歐美係敵人

唔係唔幫美國,
不過我估德國佬一直仲記住 當年要係維基解密 先知道自己條線
一直俾美國佬偷聽.

叫人地點信美國

德國佬咁睇好正常, 美國都信唔過.

德媒：華為設備「後門」沒找到 美國思科卻被發現有10個

加油

華為縮返入佢老母個閪啦
等執粒啦撚樣

屌你老母正一on9仔